-[L'envirennement de travail pour coder en JS](#"L'envirennement de travail pour coder en JS")
    
   -[1 L'envirennement de développement intégré](#1 L'envirennement de développement intégré)
   
   -[2 le Webstorm ](#2 le Webstorm )
   
   -[3 Quelques raccourci clavier ](#3 Quelques raccourci clavier )  
   
   
   
# L'envirennement de travail pour coder en JS

Les IDE:se sont des logiciels pour codes.Il en existe 
plusieurs, voir sur  [googl.fr ](#googl.fr) : [ide code wikipedia ](#ide code wikipedia ) .

## 1L'envirennement de développement intégré

- savoir envoyer un code sur des plateformes de versionig
    - Courriger un code 
    - Lancer des navigateur pour faire des textes 
    - Automatiser un certin nombres de tâches
    
## 2 le Webstorm

Est un logiciel le plus pratique  pour  les debutants,pour le parametrer 
il sufis de cliquer sur projecte new:exemple *mon dossier* 
- Crée un fichier html
- Crée un fichier :exemle *teste*

## 3 Quelques raccourci clavier
- shift + fin = aller à la fin de la page
- shift + ctrl + z = annuler le controle en arriere
- shift + alt + flèche de haut ou du bas = déplacer une ligne 
- ctrl + c = couper 
- ctrl + v = coller 
- ctrl + s = sauvegarder
- ctrl + d = dupliquer 
- ctrl + r = recharger
- ctrl + z = retour en arriere 
- ctrl + y = supprimer une ligne
- ctrl + espace dans une balise = reconnaitre un choix
- ctrl + mag + l = indique les balises de la page 
- alt  + ctrl + l = mise en forme 
-alt + j = selectinner  une loccurence dans le text






    
    

    
    

    
    
       
   
       